「返校」呼應「反送中」？ 導演：巧合！

改編自暢銷同名遊戲的國片「返校」近日試片，獲得相當多好評，由於故事背景就設定在白色恐怖戒嚴時期，正好呼應目前香港「反送中」議題。對此，導演徐漢強強調，一切都是巧合！

耗時兩年半的國片「返校」將於9月20日正式上映，由於故事背景設定在戒嚴時期，拍攝過程中一度傳出相關政治元素有可能會減少，避免全片太過政治，但從近日試片內容看來，導演仍依照原著電玩遊戲中的設定，該有的政治與歷史背景議題並沒有任何迴避。

由於目前香港「反送中」事件吵得沸沸揚揚，許多人認為「返校」正好呼應時事議題，也有人戲稱該片是某政黨最佳助選員，不過導演徐漢強強調，一切都是巧合。徐漢強：『(原音)因為我們這部戲其實從兩年半前就開始籌備，其實一開始的初衷就是因為我自己非常喜歡這個遊戲，所以希望很忠實去呈現這個遊戲不管是故事主線也好、故事背景也好、歷史背景也好，所以其他關於任何在社會上發生的事情，對我來說都是巧合，至於說要幫誰助選什麼的，對我來講，沒辦法預測未來。』

徐漢強表示，「返校」是一部描寫在時代背景下人性扭曲的悲劇，因此拍攝時，每個人的心理都必須有黑暗一面，唯有如此，才能把戲演好。

電影中，新演員曾敬驊飾演的男主角在片中遭到刑求，他在看完試片時忍不住激動落淚，因為拍攝過程真的很辛苦，他並透露事前做功課時，特別與政治受難前輩蔡焜霖聊過被關在綠島時的處境，對於他進入角色有大的幫助。

香港人 應承我！
一日未答應五大訴求 都要繼續上街
9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降

✅ 唔識路就坐多幾轉車

✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

撤LLM 對準政權

得到黨媒認證

#Chinazi旗係一個符號，不斷向世界輸出反共思想！

#Chinazi 赤納粹
Chinazi就係China+Nazi。
赤=共產紅色恐怖, 納粹不解釋。

全民反共 對準政權！
黑警、黨鐵，港共全部都係人民既敵人
而背後一直有一個終極大Boss中共

呢一刻中共絕對係十個煲得兩個蓋，準備爆煲。
今日唔號召世界圍堵中共，更待何時？

用#Chinazi黎connect全世界

1. Connect所有黃絲。
殘酷既現實係，並唔係所有黃絲都支持勇武。但黃絲最驚就係共產黨打到黎，一於用反共connect呢班淺黃!

2. Connect部分中立/藍絲。
中立/藍絲既上一輩，全部都係親身經歷過六四既年代，唔少甚至係大陸生活過。係大陸生活上所面對既不公義、中共點砌人生豬肉、佢地可能比我地感受更深。佢地唔會否認對共產黨既恐懼！一齊黎喚醒佢地對中共既不信任！

3. Connect全世界
Nazi既惡行到今時今日都依然係全世界既傷口，但佢地未必注意到係21世紀有個同Nazi不遑多讓既Chinazi！用#chinazi旗加海量文宣，話比佢地知我地既共同敵人係中共！

目標：全香港市民都知到呢個符號！
請大家用各種創意方法令大家知道呢道Chinazi旗！
記住！存在即勝利！

雙手奉上